\input{preamble}

\title{Analyse - EV - TD1}
\author{Edgar B}

\begin{document}
	\includecourse

	\maketitle

	\section{Reconnaître une distance sur $\R$}%
	\label{sec:exercice_1}

	\subsection{$d_1$}%
	\label{sub:_d_1_}

	\begin{align*}
		d_1: \R \times \R &\longrightarrow \R \\
		(x,y) &\longmapsto (x-y)^2
	.\end{align*}

	On vérifie les 3 axiomes d'une distance sur $\R$

	\begin{itemize}
		\item Soient $x,y \in \R$ 

			\begin{align*}
				d_1(y,x)&= (y-x) ^2\\
					  &= [-(x-y)]^2 \\
					  &= (x-y)^2\\
					  &= d_1(x,y)
			\end{align*}

			$d_1$ vérifie l'axiome de symétrie

		\item Soient $x,y \in \R$ tels que $d_1( x,y )=0$ 

			\begin{align*}
				d_1(x,y)=0 \iff& (x-y)^2=0\\
				\iff& x-y=0\\
				\iff& x=y
			\end{align*}

			$d_1$ vérifie l'axiome de séparation

		\item Soient $x,y,z \in \R$ 

			On compare $d_1( x,z ) + d_1( y,z )$ avec $d_1( x,y )$

			On exprime la différence :
			\begin{align*}
				d_1(x,z) + d_1(y,z) - d(x,y) &= (x-z)^2+(y-z)^2-(x-y)^2 \\
				&= 2z^2+2xy-2yz-2zx \\
				&= 2z^2+2( xy-yz-zx ) 
			\end{align*}

			\begin{itemize}
				\item Analyse

					\begin{align*}
						2z^2+2( xy-yz-zx ) \ge 0 \\
						\iff& z^2+xy-yz-zx\ge 0\\
						\iff& z^2+xy\ge z( y+x )\\
						\iff& xy\ge z( x+y-z ) \; ( * )
					\end{align*}

				\item Contre exemple

					On prend $( x,y,z )=( 2,6,3 )$ 

					On a : 
					\begin{align*}
						\left\{
						\begin{NiceMatrix}
							xy=12\\
							z( x+y-z )=15
						\end{NiceMatrix}
						\right.
					\end{align*}

					Ce qui contredit $( * )$

					Donc : $d_1$ ne vérifie pas l'IT
			\end{itemize}
	\end{itemize}

	\subsection{$d_2$}%
	\label{sub:_d_2_}

	\begin{align*}
		d_2: \R \times \R &\longrightarrow \R \\
		( x,y ) &\longmapsto \sqrt{\abs{ x-y }} 
	.\end{align*}

	\begin{itemize}
		\item Soient $x,y \in \R$ 
			\begin{align*}
				d_2( x,y )&= \sqrt{\abs{ x-y }} \\
				&= \sqrt{\abs{ y-x }} \quad { \green \text{car $\abs{ * }$ est une distance
				sur $\R$} } \\
				&= d_2( y,x )
			\end{align*}
			$d_2$ vérifie l'axiome de symétrie

		\item Soient $x,y \in \R$ tels que $d_2( x,y )=0$ 
			\begin{align*}
				d_2( x,y )=0 \iff& \sqrt{\abs{ x-y }}=0\\
				\iff& \abs{ x-y }=0\\
				\iff& x=y \quad { \green \text{car $\abs{ * }$ est une distance
				sur $\R$} } \\
			\end{align*}
			$d_2$ vérifie l'axiome de séparation

		\item Soient $x,y,z \in \R$ 
			On compare $d_2( x,z ) + d_2( y,z )$ avec $d_2( x,y )$
			\begin{align*}
				d_2( x,z )+d_2( y,z )-d_2( x,y )
				&= \sqrt{\abs{ x-z }}+\sqrt{\abs{ y-z}}-\sqrt{\abs{ x-y }} 
			\end{align*}
			
			On sait que $\abs{ * }$ est une distance sur $\R$.
			\begin{align*}
				&\abs{ x-z }+\abs{ y-z }\ge \abs{ x-y }
				\shortintertext{Comme la racine carré est strictement croissante, le sens de l'inégalité ne change
			pas :}
				&\sqrt{\abs{ x-z }+\abs{ y-z }} \ge d_2( x,y ) 
			\end{align*}

			Comparons : $\sqrt{\abs{ x-z }} + \sqrt{\abs{ y-z }}$ et $\sqrt{\abs{ x-z }+\abs{
			y-z}}$

			Sur $\R^+$, il suffit de comparer les carrés :
			\begin{align*}
				&( \sqrt{\abs{ x-z }} + \sqrt{\abs{ y-z }})^2 - \sqrt{\abs{ x-z }+\abs{y-z}}^2
				\\
				&= \abs{ x-z }+2\sqrt{\abs{ x-z }}\sqrt{\abs{ y-z }} + \abs{ y-z } - ( \abs{
				x-z } + \abs{ y-z } )\\
				\shortintertext{Par transitivité de l'ordre sur $\R$:}
				&\sqrt{\abs{ x-z }}+\sqrt{\abs{ y-z }} \ge d_2( x,y )
				\shortintertext{C'est à dire :}
				&d_2( x,y )+d_2( y,z )\ge d_2( x,y )
			\end{align*}
			Donc $d_2$ vérifie l'IT
	\end{itemize}

	\Conclusion : $d_2$ vérifie les 3 axiomes donc $d_2$ est une distance sur $\R$

	\subsection{$d_3$}%
	\label{sub:_d_3_}

	\begin{align*}
		d_3: \R \times \R &\longrightarrow \R \\
		( x,y ) &\longmapsto \abs{ x^2-y^2 } 
	.\end{align*}

	Montrons par un contre exemple que $d_3$ ne vérifie par l'axiome de séparation.

	Prenons $x=4$ et $y=-4$ 

	On a : $\abs{ 4^2 - ( -4 )^2 } = 0$ 

	$d_3$ n'est pas une distance sur $\R$

	\subsection{$d_4$}%
	\label{sub:_d_4_}

	\begin{align*}
		d_4: \R \times \R &\longrightarrow \R \\
		( x,y ) &\longmapsto \abs{ x-2y } 
	.\end{align*}

	Montrons par un contre exemple que $d_4$ ne vérifie par l'axiome de symétrie.

	Prenons $x=1$ et $y=2$ 

	On a : $\abs{ 1 - 2 \times 2 } = -3$ 

	Et : $\abs{ 2 - 2 \times 1 } = 0$ 

	$d_4$ n'est pas une distance sur $\R$

	\subsection{$d_5$}%
	\label{sub:_d_5_}
	
	\begin{align*}
		d_5: \R \times \R &\longrightarrow \R\\
		(x,y) &\longmapsto \frac{\abs{x-y}}{1+\abs{x-y}}
	.\end{align*}
	
	\begin{itemize}
		\item Soient $x, y \in \R$ 
			\begin{align*}
				d_5(x,y)&= \frac{\abs{ x-y }}{1+\abs{ x-y }} \\
				\shortintertext{$\abs{ \cdot  }$ est une distance :}
				&= \frac{\abs{ y-x }}{1+\abs{ y-x }} \\
				&= d_5( y,x )
			\end{align*}

			Donc $d_5$ est symétrique

		\item Soient $x, y \in \R$ tels que $d_5( x,y )=0$
			\begin{align*}
				d_5( x,y )=0 \iff& \frac{\abs{ x-y }}{1+\abs{ x-y }}=0\\
				\iff& \abs{ x-y }=0\\
				\shortintertext{$\abs{ \cdot  }$ est une distance sur $\R$ :}
				\iff& x=y
			\end{align*}

			Donc $d_5$ respecte l'axiome de séparation

		\item Soient $x,y,z \in \R$ 

			Comparons $d_5( x,z )+d_5( y,z )$ avec $d_5( x,y )$

			On résout l'inéquation suivante :
			\begin{align*}
				&d_5( x,z )+d_5( z,y )-d_5( x,y ) \ge 0\\
				\iff& \frac{\abs{ x-z }( 1+\abs{ z-y } )( 1+\abs{
				x-y} )+\abs{ z-y }( 1+\abs{ x-z } )( 1+\abs{ x-y } )}{( 1+\abs{ x-y } )( 1+\abs{ z-y } )( 1+\abs{ x-y } )} \\
				&+\frac{\abs{ x-y }( 1+\abs{x-z} )( 1+\abs{ z-y } )}{( 1+\abs{ x-y })(
				1+\abs{x-z} )( 1+\abs{ z-y } )} \ge 0
			\end{align*}
			Le signe de cette quantité ne dépend que du numérateur car le dénominateur est
			positif.

			Par commodité, posons :
			\begin{align*}
				\left\{
				\begin{NiceMatrix}
					\abs{ x-z }=a\ge 0\\
					\abs{ z-y }=b\ge 0\\
					\abs{ x-y }=c\ge 0
				\end{NiceMatrix}
				\right. \et a+b\ge c
			\end{align*}
			
			On étudie donc le signe de : 
			\begin{align*}
				&a( 1+b )( 1+c )+b( 1+a )( 1+c )-c( 1+a )( 1+b )\\
				&= a( bc+b+c+1 )+b( ac+a+c+1 )-c( ab+a+b+1 )\\
				&= ( abc+2ab)+( a+b-c) 
			\end{align*}

			On a $abc+2ab \ge 0$ car $a\ge 0, b\ge 0 \et c\ge 0$ 

			On sait que $a+b\ge c$ donc $a+b-c\ge 0$ 

			Par conséquent : $( abc+2ab )+( a+b-c )\ge $

			On en déduit que : $d_5( x,z )+d_5( z,y )\ge d_5( x,y )$

			Donc $d_5$ vérifie IT
	\end{itemize}

	\Conclusion : $d_5$ est une distance sur $\R$

	\includepdf[pages=-]{orig/TD1-EX2.pdf}
	
	\section{Quiz sur les propriétés d'une norme}%
	\label{sec:quiz_sur_les_proprietes_d_une_norme}

	\subsection{$r=0$}%
	\label{sub:_r_0_}

	Soit $( E, N )$ un $\R$-espace vectoriel normé

	Soit $\set{ u,v }$ une famille de $E$

	$rg( \set{ u,v } )=0$ c'est-à-dire $dim( Vect( u,v ) )=0$ 

	Donc $Vect( u,v )= \set{ 0_E } $ 

	Donc $u=v=0$ 

	Donc $N( u+v )=N( 0_E )=0$ et $N( u )+N( v )=N( 0_E )+N( 0_E )=0$ 

	L'inégalité triangulaire est un cas d'égalité.

	\Conclusion : $rg( \set{ u,v }  )=0$ est une condition suffisante pour $N( u+v )=N( u )+N(
	v)$

	\subsection{$r=1$}%
	\label{sub:_r_1_}

	Supposons : $rg( \set{ u,v }  )=1$ 

	Donc : $dim( Vect( u,v ) )=1$ 

	Posons $u\neq 0_E$ tel que : $Vect( u,v )=Vect( u )$ 

	Donc : $\exists \lambda \in \R  \mid v = \lambda \cdot u$

	Donc : 
	\begin{align*}
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			N( u+v )=\abs{ 1+\lambda } \times  N( u )\\
			N( u )+N( v )=( 1+\abs{ \lambda } )\times  N( u )
		\end{NiceMatrix}
		\right.	
	\end{align*}

	Chercher une condition nécessaire et suffisante sur $\lambda$ pour avoir : $1+\abs{
	\lambda } = \abs{ 1+\lambda }$ 

	Procédons par disjonction de cas.

	\begin{itemize}
		\item Supposons que $\lambda\ge 0$ 

			Dans ce cas, on a $\abs{ \lambda } = \lambda$, d'où $1+\abs{ \lambda
			}=1+\lambda=\abs{ 1+\lambda }$ 

		\item Supposons que $\lambda \in \intervallefo{-1}{0}$ 

			On a $\abs{ 1+\lambda }=1+\lambda$ et $1+\lambda=1-\lambda$

			Pas d'égalité possible

		\item Supposons que $\lambda < -1$ 

			On a $\abs{ 1+\lambda }=-1-\lambda$ et $1+\abs{ \lambda }=1-\lambda$ 

			Pas d'égalité possible
	\end{itemize}
	Donc $\lambda\ge 0 \iff 1+\abs{ \lambda }=\abs{ 1+\lambda }$ 

	\subsection{$r=2$}%
	\label{sub:_r_2_}
	
	Supposons $r=2$ 

	$N$ est une norme donc $N( u+v )\le N( u )+N( v )$ 

	Posons $u=( 1,0 ), v=( 0,1 )$ donc $u+v=( 1,1 )$ 

	On a $N( u )=N( v )=\frac{1}{2}N( u+v ) \iff N( u+v )=N( u )+N( v )$ 

	Donc la proposition est fausse

	\newpage

	\section{Exercice 5}%
	\label{sec:exercice_5}
	
	\subsection{$\psi$ est-elle une norme sur $F$ ?}%
	
	\begin{itemize}
		\item Homogénéité :

		Soit $\lambda \in \R, f \in F$.
		\begin{align*}
			\psi( \lambda f ) &= \int_{-\infty}^{+\infty} \abs{ \lambda f( t ) }dt  \\
			\shortintertext{$\abs{ \cdot  }$ homogène sur $\R$ :}
			&= \int_{-\infty}^{\infty} \abs{ \lambda }\abs{ f( t ) }dt  \\
			&=\abs{ \lambda } \int_{-\infty}^{\infty} \abs{ f( t ) }dt 
		\end{align*}
		Or : $\lim_{n \to +\infty} \int_{0}^{n} \abs{ f( t ) }dt=l_1 \in \R \et \lim_{n
		\to +\infty} \int_{-n}^{0} \abs{ f( t ) }dt=l_2 \in \R$

		L'ensemble des suites réelles convergents est un espace vectoriel donc :
		\begin{align*}
			\left( \abs{ \lambda } \times \int_{0}^{n} \abs{ f( t ) }dt  \right)_n =
			\left( \int_{0}^{n} \abs{ \lambda }\abs{ f( t ) }dt  \right)_n \text{ converge
			vers } \abs{ \lambda }l_1
		\end{align*}
		Et :
		\begin{align*}
			\left( \abs{ \lambda } \times \int_{-n}^{0} \abs{ f( t ) }dt  \right)_n =
			\left( \int_{-n}^{0} \abs{ \lambda }\abs{ f( t ) }dt  \right)_n \text{ converge
			vers } \abs{ \lambda }l_2
		\end{align*}

		Donc par somme :
		\begin{align*}
			\int_{-n}^{0} \abs{ \lambda }\abs{ f( t ) }dt + \int_{0}^{n} \abs{ \lambda
			}\abs{ f( t ) }dt= \int_{-n}^{n} \abs{ \lambda }\abs{ f( t ) }dt   
		\end{align*}
		La suite $( \int_{-n}^{n} \abs{ \lambda }\abs{ f( t ) }dt  )_n$ converge vers
		$\abs{ \lambda }l_1+\abs{ \lambda }l_2 = \abs{ \lambda }\psi( f )=\psi( \lambda f )$

		\item Séparation

		Soit $f \in F$ 

		Supposons $\psi( f )=0$ 
		\begin{align*}
			\shortintertext{Donc :}
			\int_{-\infty}^{\infty} \abs{ f( t ) }dt = 0\\
			\shortintertext{Donc :}
			\lim_{n \to +\infty} \int_{-n}^{n} \abs{ f( t ) }dt=0 = \psi( f ) 
		\end{align*}
		La suite $\left( \int_{-n}^{n} \abs{ f( t ) }dt  \right)_n$ est de signe positif et est
		croissante, majorée par $\psi( f )$ 

		Nécessairement la suite $\left( \int_{-n}^{n} \abs{ f( t ) }dt  \right)_n$ est
		nulle. Donc chaque terme de la suite est nul :

		Pour $n \in N, \int_{-n}^{n} \abs{ f( t ) }dt=0$

		Cela implique que $f$ est nulle sauf éventuellement en un nombre fini de points. 

		Par exemple :
		\begin{align*}
			f: \R &\longrightarrow \R \\
			x &\longmapsto 
			\begin{cases}
				0 & \text{ si } x \neq 1\\
				2 & \text{ si } x = 1
			\end{cases}
		.\end{align*}
		L'axiome de séparation n'est pas vérifié.
		
	\end{itemize}

	\subsection{}%
	
	\begin{align*}
		\psi( b )&=\int_{-\infty}^{\infty} \abs{ b( t ) }dt \\
		 &= \int_{-\infty}^{0} \tilde{ 0 }+\int_{0}^{\infty}\abs{  e^{-\frac{t}{\lambda}}
		 } dt \\
		 \shortintertext{$\exp \ge 0$ :}
		&= \int_{0}^{\infty} e^{-\frac{t}{\lambda}} dt \\
		&= \intval{ -\lambda e^{-\frac{t}{\lambda}} }{ 0 }{ \infty } \\
		&= \lim_{x \to +\infty} -\lambda e^{-\frac{x}{\lambda}} - ( -\lambda )e^{-\frac{0}{\lambda}}\\
		&= \lambda
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		\psi( c ) &= \int_{-\infty}^{\infty} \abs{ c( t ) }dt  \\
		&= \int_{0}^{\lambda} \abs{ 1 }dt  \\
		&= \intval{ t }{ 0 }{ \lambda } \\
		&= \lambda
	\end{align*}

	On a donc $\psi( b ) = \psi( c ) = \psi( a )$

	Non demandé : $a,b,c$ appartiennent à la sphère de centre vecteur nul et de rayon
	$\lambda$ : $a,b,c \in \mathscr{S}( \tilde{ 0 }, \lambda )$ 

	\subsection{Comparaison d'aires}%
	
	L'aire grisée de $a$ est $\frac{\lambda}{2}$ 

	Pour $b$ : on cherche à déterminer l'aire à soustraire pour obtenir
	$\frac{\lambda}{2}$. 

	Déterminons $x_0$ tel que $a( x_0 )=b( x_0 )$ 
	\begin{align*}
		a( x )=b( x )\iff& e^{-\frac{x^2}{2}}=e^{-\frac{x}{\lambda}}\\
		\iff& \frac{x^2}{2}=\frac{x}{\lambda}\\
		\iff& x( \frac{x}{2}-\frac{1}{\lambda} )=0\\
		\iff& x = 0 \ou \frac{x}{2}-\frac{1}{x}=0\\
		\iff& x = 0 \ou x = \frac{2}{\lambda}
	\end{align*}
	On pose $x_0=\frac{2}{\lambda}$

	Pour déterminer l'aire à soustraire, il faudrait calculer
	$\int_{0}^{x_0} a( t )-b(t ) dt $

	Comme cette intégration est difficile, on hachurera l'aire au jugé.

	Pour $c$, on hachure une moitié quelconque du rectangle.

	\newpage

	\section{Exercice 6}%
	\label{sec:exercice_6}
	
	\subsection{Montrer que $N$ est une norme}%

	\begin{itemize}
		\item Homogénéité :

		Soit $\lambda \in \R, M \in \M_{n}(\R)$.
		\begin{align*}
			N( \lambda M ) &= \max_{1\le i\le n} \left( \sum_{j=1}^{n} \abs{ \lambda m_{i,j} } \right)\\
			&= \max_{1\le i\le n} \left( \sum_{j=1}^{n}\abs{ \lambda } \abs{  m_{i,j} } \right)\\
			&= \max_{1\le i\le n} \left( \abs{ \lambda }\sum_{j=1}^{n} \abs{  m_{i,j} } \right)\\
			&= \abs{ \lambda }\max_{1\le i\le n} \left( \sum_{j=1}^{n} \abs{  m_{i,j} } \right)\\
			&= \abs{ \lambda } N( M )
		\end{align*}

		\item Séparation

		Soit $M \in \M_{n}(\R)$ tel que $\psi( f ) = 0$ 
		\begin{align*}
			N( M )= 0 \iff& \max_{1\le i\le n} \left( \sum_{j=1}^{n} \abs{ m_{i,j}}
			\right) = 0 \\
			\iff& \forall i \in \intervalleEntier{ 1 }{ n },  \sum_{j=1}^{n} \abs{
			m_{i,j}} = 0 \\
			\iff& \forall i \in \intervalleEntier{ 1 }{ n }, \forall j \in
			\intervalleEntier{ 1 }{ n }, m_{i,j} = 0 \\
			\iff& M = 0_n
		\end{align*}

		\item Inégalité triangulaire
	
		Soient $A,B \in \M_{n}(\mathbb{R})$

		\begin{align*}
			N( A+B )= \max_{1\le i\le n}\left( \underbrace{\sum_{j=1}^{n} \abs{
						a_{i,j}+b_{i,j}a}}_{\text{Norme 1 de chaque ligne}} \right)
		\end{align*}

		Pour la ligne $i$ fixée, on a :
		\begin{align*}
			\sum_{j=1}^{n} \abs{ a_{i,j}+b_{i,j} }\le \sum_{j=1}^{n} \abs{ a_{i,j}
			}+\sum_{j=1}^{n} \abs{ b_{i,j} } 
		\end{align*}
		Par inégalité triangulaire de $| | \cdot | |_{1}$ dans $\R^n$

		Or $\sum_{j=1}^{n} \abs{ a_{i,j} }\le N( A ) \et \sum_{j=1}^{n} \abs{ b_{i,j} }\le
		N( B )$

		Donc $\sum_{j=1}^{n} \abs{ a_{i,j}+b_{i,j} }\le N( A )+N( B )$ 

		Donc $\sum_{j=1}^{n} \abs{ a_{i,j}+b_{i,j} } \le N( A )+N( B )$

		Donc $N( A+B )\le N( A )+N( B )	$

	\end{itemize}

	\subsection{Donner la matrice de $f$ dans $B$}%
	\begin{align*}
		A = Mat_{B}( f ) = 
		\begin{pNiceArray}{ccc}[first-row, last-col]
			f( e_1 ) & f( e_2 ) & f( e_3 ) \\
			2 & -1 & 0 & e_1\\
			-3 & 0 & 1 & e_2\\
			4 & 1 & -5 & e_3
		\end{pNiceArray}\\
	\end{align*}
	
	\subsection{Déterminer l'image de $A$ par $N$}%
	\begin{align*}
		N( A ) &= \max_{1\le i\le n} \left( \sum_{j=1}^{n} \abs{ A_{i,j}} \right) \\
			   &= \max( 3,4,10 ) \\
			   &= 10
	\end{align*}
	
	\subsection{Déterminer $||f( e_1+e_2-e_3 )||_{\infty}$}%
	\begin{align*}
		||f( e_1+e_2-e_3 )||_{\infty} &= ||( 1,-4,10 )||_{\infty}  \\
		&= 10
	\end{align*}
	
	\subsection{Montrer que $||f( u )||_{\infty}\le N( A )| |u| |_{\infty}$}%
	
	Soit $u=( x,y,z ) \in \R^3$ 

	On a :
	\begin{align*}
		||f( u )||_{\infty} &= \max\left( \abs{ 2x-y }, \abs{ z-3x }, \abs{ 4x+y-5z } \right)
	\end{align*}
	
	Majorons nombre par nombre :
	\begin{align*}
		&\abs{ 2x-y } \le 2\abs{ x }+\abs{ -1 }{ y } \le 3||u||_{\infty} \\
		&\abs{ -3x+z }\le \abs{ -3 }\abs{ x }+\abs{ 1 }\abs{ z } \le 4||u||_{\infty} \\
		&\abs{ 4x+y-5z }\le \abs{ 4 }\abs{ x }+\abs{ 1 }\abs{ y }+\abs{ -5 }\abs{ z } \le 
		10||u||_{\infty} 
	\end{align*}

	Dans tous les cas, $\norme{ f( u ) }_{\infty} \le 10 \norme{ u }_{\infty} \le N( A )\norme{ u }_{\infty}$

	\subsection{Montrer que $N( A ) = \min E=\min \set{ \lambda \in \R_+  \mid \forall u \in \R^3, \norme{ f(u) }_\infty \le \lambda \norme{ u
	}_{\infty}} $}%

	On sait que $N( A )$ appartient à cet ensemble.

	Raisonnons par l'absurde pour montrer que $N( A )$ est le plus petit élément de cette
	ensemble.

	Supposons qu'il existe $\lambda \in E$ tel que $\lambda < N( A )$ et $\lambda > 0$ 

	On a $\norme{ f( u ) }_{\infty}\le \lambda \norme{ u }_{\infty}<N( A )\norme{ u
	}_{\infty}$ pour tout vecteur $u\neq 0$ 

	En particulier : pour $u=e_1+e_2-e_3$ étudié en $( d )$, on a :
	\begin{align*}
		&\norme{ f( u ) }_{\infty}\le \lambda \norme{ u }_{\infty}\le N( A )\norme{ u
		}_\infty\\
		\iff& \norme{ f( e_1+e_2- e_3 ) }_{\infty} \le \lambda \norme{ e_1+e_2-e_3
		}_{\infty}< N( A )\norme{ e_1+e_2-e_3 }\\
		\iff& 10 \le \lambda \norme{ e_1+e_2-e_3 }_{\infty}<10\max( \abs{ 1 },\abs{ 1
		},\abs{ -1 } ) \\
		\iff& 10 \le \lambda \abs{ e_1+e_2-e_3 }_{\infty}<10\times 1\\
	\end{align*}
	Ce qui est impossible. Donc $\lambda$ n'existe pas

	\subsection{Continuité de $f$ en $0_{\R^3}$}%
	
	Fixons $\epsilon>0$ 

	Existe-t-il $\delta>0$ tel que : $\forall u \in \R^3, u \in \mathring{ B }(
	0_{\R^3},\delta )\implies f( u )\in \mathring{ B }( f( 0_{\R^3} ),\epsilon )$ ?

	Soit $u \in \R^3$. D'après $( f )$, $\norme{ f( u ) }_{\infty}\le N( A )\norme{ u
	}_{\infty}$ 

	Donc $\norme{ f( u )-f( 0_{\R^3} ) }_\infty \le N( A )\norme{ u-0_{\R^3} }_\infty$ car
	$f$ est linéaire
	
	Il suffit d'imposer le majorant $\epsilon$ :
	\begin{align*}
		\norme{ f( u )-f( 0_{\R^3} ) }_\infty \le N( A )\norme{ u-0_{\R^3} }_{\infty} <
		\epsilon
	\end{align*}
	Prenons alors $\delta=\frac{\epsilon}{N( A )}$ 

	On a $\norme{ u-0_{\R^3} }_\infty<\delta$

	Donc : 
	\begin{align*}
		\norme{ f( u )-f( 0_{\R^3} ) }_\infty \le N( A )\norme{ u-0_{\R^3} }_{\infty}<N( A
		)\times \frac{\epsilon}{N( A )}
	\end{align*}
	Par transitivité de $\le $,on déduit : $\norme{ f( u )-f( 0_{\R^3} ) }_\infty <
	\epsilon$

	\Conclusion : $f$ est continue en $0_{\R^3}$

\end{document}
